Kaebas se eksinud naene Reet Kamma selle Putnikko Mihkel Putnikko peäle, et temma minnewal aastal se suwwi aega temmaga ühhes ellanud ning nüüd selle lapse eest, mis ta temmale murretsenud ei tahha awwitada hoolt kanda.
Kostis Mihkel Putnik küssimisse peäle, kas temma selle naesesse putunud ning kas temma selle lapse issaks hennast tunnistab?, et temma küll selle naesesse on putunud, agga mitte suwwel, waid alles 8 ehk 10 näddalad enne jõulo, ning sellepärrast omma jaggu last weel ootab.
Sest nüüd, et Mihkel Putnik isse tunnistab selle tüdrüku Reet Kammasse putunud ollewad, on arwata, et temma se lapse issa saab ollema, sis mõistis kohhus, et Mihkel Putnik seädusse järgi 10 aastad igga aasta 5 Rubla hõb. ning 3 wakka wilja, se on: 2 wakka rukkid ja 1 wak otre selle lapse toitmisseks peab maksma.
